【一定要推畀台灣人睇】一封寫給台灣人的信

各位親愛的台灣朋友：

這是一封由香港人寫給你們的信，也是香港人對台灣局勢最深切的體會。

我是一個平凡的香港人，一直以來都天真地以為香港是繁榮的國際都市，即使近年有民選立法會議員因為政見威脅到大陸政府而被無理禠奪議員身分，也有政黨領袖被判囚六年，我仍然相信香港是一個高度自治的城市，每個香港人都能享有最基本的人權和自由。

然而，這個信念在一夜之間徹底崩潰。

由三月開始，香港政府以陳同佳在台灣干犯的殺人案為藉口，提出了修訂《逃犯條例》，想把身在香港，卻犯了中國法律的人移送至中國。如果中國是完善的法治國家，這樣的法例修訂並無任何問題，但眾所周知，中國的司法並不完整，說白一點，就是他根本可以隨意說某人犯了某罪，再請香港政府交人，甚至充公那個人的財產，可見這修例是完完全全破壞了香港的法治精神，也嚴重威脅到所有香港人和在港外國人的人身安全。

於是，我在四月去了遊行，當時遊行人數只有十多萬人，並不足以令香港政府回心轉意。到了六月九日的遊行，人數足足有一百萬，但香港政府仍然置若罔聞。直至六月十六日當天，共有二百萬零一人因為反對逃犯條例修訂草案而站出來遊行（台灣朋友可能覺得奇怪，為甚麼能算得出「零一人」，這是因為遊行前夕，一位年輕人對政府完全絕望而選擇跳樓自殺，因此這個「零一人」是我們與他同行的意思。而六月至今，已經有六名香港人因同樣原因而踏上自殺一途），但香港政府仍然無視，決意要對逃犯條例作出修訂。

到了那個時候，我們終於明白到和平遊行對香港政府來說是沒有用的，因此有一部分香港人被逼以更進一步的行動來阻止政府出賣香港，當中包括包圍、佔領立法會，以及包圍中聯辦（負責香港事務的中國組織）及塗污國徽等。這些香港人針對的只是政權，從沒有傷害任何平民，也沒有破壞任何屬於平民的財產，他們是全心全意為香港的未來著想。

然而，香港政府卻一直以「暴力」、「暴徒」來標籤這些示威行動，試圖掩飾政府才是把我們逼上梁山的根源。更甚的是，香港警察已經成為政府的傀儡，每次都以過度的武力鎮壓示威者，他們在濫權濫暴時，還故意隱藏自己的警員編號，拒絕出示委任證，試圖令香港人無法追究他們濫用暴力的責任，警察開槍已成了每次示威的必然發展。

到了七月二十一日，過百名黑幫分子在元朗鐵路站拿著藤條、鐵枝無差別地攻擊手無寸鐵的市民，當中包括孕婦、一家大小等，但香港警察在事發後39分鐘才抵達現場，而且並無拘捕任何一個涉事分子，當在場市民憤怒地表達不滿時，警察竟高舉胡椒噴霧，恐嚇市民。這場恐怖襲擊完全是警察和黑幫勾結的體現，而我們隨後發現，把武器運送給黑幫的汽車是由中聯辦官員所擁有的，可見這件事極有可能是由中聯辦指使，黑幫及警察配合的，目的是要製造白色恐怖，令香港人不敢再進行任何示威活動。

時至今日，親眼看到官、黑、警勾結，我才知道香港政府有多黑暗，而即使香港人流光了血，政府首長林鄭月娥仍然拒絕回應我們的訴求，並一直躲在她華麗的府邸內，不與記者和市民見面，不願撤回逃犯條例修訂草案，也不願成立獨立調查委員會，徹查警察濫權。

有句話說得很對，「自由就像空氣，只有在窒息時才會察覺到它的存在」。香港近來發生的一連串事件令我明白到自由和民主的可貴，而這正是台灣朋友現在能夠輕易擁抱的價值。

昨天，我在看到柯文哲突然成立新政黨，參選總統的新聞時，便十分擔心台灣的處境。因為柯先生在這個時候作出這舉動，實在居心叵測，目的明顯是要分薄蔡英文的選票，也明顯是大陸想要抬舉韓國瑜而下的棋子。台灣朋友，請你們看清楚，你們的自由已經開始被侵蝕，大陸的勢力已經滲透進台灣總統選舉，一些看似愛民如子、受人民歡迎的官員，都極有可能是他們的爪牙，這件事其實真的極為可怕。

不要以為政治與你們無關，香港政府近來開始在各個街頭安裝「智能燈柱」，聽起來是高科技產品，但其實這些燈柱能識別路人的身分，監控著每一個香港人，你們能想像將來的台灣會變成這樣嗎？

若現今的香港是病入膏肓，那台灣便是危在旦夕。

作為一個在短短兩個月已經飽歷風霜的香港人，我懇請台灣朋友盡守護你們的家，票一定要投蔡英文。你可能會說蔡英文的經濟民生政策很爛，但起碼她是真心為台灣人服務，而不是為大陸服務。請你們看看，香港政府服務的就是大陸政府，因此不斷用香港人的錢來建造一些香港人根本不會用的建築，連屋也是建給從大陸來的新移民住的，經濟和民生完全不見得會好，更枉論我前文所說的人權和政治風波。

台灣年輕人，若你們關心政治，請你們努力投入政治活動，以文字、網絡作宣傳，讓不關心政治的朋友能了解香港發生了甚麼事、台灣正在發生甚麼事。台灣的將來，靠的是你們了！

一個關心台灣的香港人上

推
但係你要post喺台灣論壇

謝謝你，我也希望能有更多台灣人注意到守護主權的重要性，但以我最近在 PTT 觀察到的的情況，不太樂觀。現在主要分為柯派和英派（韓就算了，年輕人大多都覺得他草包，但不可否認的是許多中老年人支持他那套），關注香港的文章常常被對手譏為是小英在操弄手段、販賣亡國感騙選票、想要轉移私菸案焦點云云，今日香港明日台灣這句話尤其引起這些人反感。柯目前只是出來組黨，並未宣布參選總統，今天也有一些第三勢力出來呼籲投給小英、守護台灣主權，但我還是不敢抱太多期望。